梅州市政府宣佈成功舉報潛伏湖北人可獲三十個口罩

武漢肺炎的疫情持續爆發，而中國內部亦逐漸出現撕裂的狀況。早前就有不少消息指出湖北人受到歧視的情況，不少中國的國民亦都對湖北人敬而遠之。

上周六，廣東省梅州市梅江區三角鎮地方政府正式發出通知，如村民及時向鎮衞計辦提供線索，協助查出上月 26 日後從湖北省進入三角鎮的外地人，將可獲得口罩獎勵，有效時間直至本周五（7 日）下午 5 時前。根據當地政府的數據顯示，在相關條例實施以來，已經成功發現 140 名來自湖北的人士，而當局亦正加緊核實有用的相關線索，務求盡早發現所有的湖北來客。

Photo from Internet
負責人指出，由於全國各地出現不少確診病人隱瞞到過湖北，為了避免情況重演，於是採取上述措施，以阻止疫情擴散。根據最新數字顯示，內地共確診28060宗、24702宗疑似病例、564人死亡，另有1153人治癒。當中湖北省確診19665宗、549人死亡、633人治癒；浙江與廣東分別確診895宗、河南確診851宗、上海確診254宗、北京確診253宗。

有網民批評，認為做法極端，有如對待疑犯，亦有人說，只有中國人才會在大災面前鼓勵告密。而在湖北省孝感市，發燒的市民亦成「通緝」對象，當局規定他們必須要主動通報，若未有通報而被人舉報，舉報者可獲一千元人民幣作為報酬。

識玩👍

訊息：任務完成
失去 昏倒的湖北人 x1
獲得 口罩 x30

全球捕獵支那狗活動開始

擅長內鬥嘅小農NDA正常運作中

湖北人型移動野味

Wuhan man GO!